中原城市領先指數按周續升0.58% 新界兩區樓價創新高

中原城市領先指數按周續升0.58% 新界兩區樓價創新高

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新界東樓價升勢持續顯著，連續六周創歷史新高，是自1994年有紀錄以來首次出現。新界東樓價連續五周創新高曾出現三次，分別是1997年6月、2013年1月及2015年5月。指數最新報199.34點，按周升0.59%，連升七周共5.47%。新界東CCL Mass是四區指數中最接近200點，現時相差0.66點，相信6月底有望升穿200點高水平。

樓價升浪有擴散的跡象，新界西樓價緊接其後，今周創歷史新高。新界西CCL Mass報166.74點，按周升1.28%，升幅為十周最大，連升兩周共1.63%。九龍CCL Mass報180.05點，按周升0.33%，連升兩周為2.54%，為歷史第四高。港島CCL Mass報189.95點，兩周前創新高後輕微回軟，按周微跌0.03%，為歷史第三高。今周新界兩區齊創歷史新高，帶領大市展開新一輪升市循環。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報185.22點，連創歷史新高，按周升0.5%。CCL(中小型單位)報183.07點，創歷史新高，按周升0.51%。中原城市領先指數(CCL)報182.64點，為歷史第三高，按周升0.58%。CCL三大整體指數齊升三周，CCL Mass累升1.5%，CCL(中小型單位)升1.3%，CCL升0.93%，當中CCL Mass及CCL(中小型單位)齊創新高，反映大型屋苑細單位表現相對突出。

CCL(大型單位)報180.46點，按周升0.91%，連續四周企穩於180點水平。

今天(15日)公布的指數，根據6月4日至10日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近八成的交易是在5月21日至5月27日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第十三周的市況。6月14日美國聯儲局宣布加息0.25厘及世界盃賽事展開，對香港樓市的影響將於7月上旬公布的CCL開始反映。

升咁少唔撚計啦

睇班仆街開心得幾耐

驚到你死果日都未開心完......

火棒高一高都有人接